點樣先可以躋身上流社會?

喺香港，或者全世界，永遠都係貧者愈貧，富者越富
上流社會指嘅係真有錢人
起碼有4,5億身家(最起碼)
唔係中上產嗰啲

連登仔最鍾意話女人有閪就乜都得
但啲有錢佬最多咪當佢哋係情婦
玩下就算
永遠都冇得坐正要比人收收埋埋
(甘比嗰啲就例外啦，當初係人哋識得星爺，普通人點做到)
因為啲有錢佬係社會上舉足輕重 有頭有面
個老婆係要帶出嚟見人
言談氣質琴棋書畫都要齊全
唔係話你夠靚嘅話MK妹就得
所以正室嗰啲女人大多都係系出名門
老豆又係乜乜乜主席CEO
最後又係木門對木門 竹門對竹門
有錢人永遠都只同返有錢人玩
上流社會同基層嘅gap就越來越大

男人嘅話就更加唔使講啦
我真係諗唔到有咩方法可以向上流
自己屋企叫做好少少嘅中產
去左英國所謂嘅貴族寄宿學校留學
但自己喺嗰度簡直係食物鏈嘅最底層
都識幾多香港人
全部老竇老母都係政商界嘅名人
X氏家族 講個名大家一定聽過嗰啲
互相都會起下對方家底咁
雖然嗰啲超級有錢仔係會同我做friend
但係入唔到佢哋真正嘅生活圈子
同埋嗰種生活態度/俾人嘅感覺 硬係格格不入咁
就好似你叫個住公屋嘅同個住半山嘅去吃喝玩樂
呢個比喻冇誇張 上流社會有錢嘅程度你係想像唔到
返嚟香港佢哋就跟老豆活躍係政商界
佢哋嘅朋友都係啲大人物嘅仔女
大家之後都冇乜點聯絡

其實係咪真係一定要靠父幹先可以生活係上流社會
莫講話基層向上流
即使係中產/中上產都唔知要經歷幾多代先可以去到上流社會
成日見到連登仔話生活喺香港好辛苦
樓又買唔到物價又咁高
轉頭開FB IG見到有錢仔女又唔知出席啲咩ball/活動
星期六日同朋友鍊車
得閒借啲意影下自己間大屋
有錢嘅話其實喺香港真係好好住
你見移民嘅多數都係小康中產呢啲夾心階層
真正有錢人根本唔需要走 喺香港繼續享受上流社會嘅生活
睇住佢哋嘅家族資產越滾越大
而香港嘅貧窮人口就屢創新高
一個咁細嘅城市 兩種截然不同嘅生活
每次諗到咁樣就覺得好唏噓

教跳舞

加入跳老舞群組

阿姨 我不想努力了

跳舞

一係做醫生律師做到top 一係創業

啲阿太最多咪比多啲tips佢哋 躋身上流社會講緊係去到同佢地同一個level

冇 你可以睇下饑餓鬥室

樓主都幾得閒喎，一日開幾張帖。

咁睇風水 福仔聰

而家有晒list喺度
話你知去邊度跳舞就識到咩人
仲唔積極啲？

睇寄生上流

no way

醫生律師你唔識人都好難搵到幾億，就算真係有，搵到嗰時都差唔多退休
創業嘅，你平平無奇一個後生仔要點突圍而出，無人會show你，事實只有有家底背景嘅先會成功創業eg鍾培生

唔係做開花生友

認真，靠美色進入到上流社會
然後你同個位上流人士仔女就真係有機會以後可以留係上流社會
其他方法都係假既

一係有錢 一係有才華 一係有人脈

問蕭生

你有蕭生咁勤力仲有少少機會

你指搵sugar daddy?

nooo
最少要係做到類似情婦

但你預左大把人比面色你睇
但只要生存到落去
你同個個人啲仔女就有希望可以真正係上流

見你打咁長文
認真答你：上流，係唔多可能
因為係睇運氣

中流搵40-50k都仲係有機會嘅

創業要有料到好似elon musk咁先有機會上位

有時唔係外表睇得咁光鮮
通常越有錢嘅人越撚孤寒 越唔捨得使錢
佢哋嘅生活其實好撚cheap

Real 萬中無一

燒山都係普通廢老衫9up炸
邊個估到佢做生意

老嗰代可能 但90/00後嗰啲富二 三代一定唔係

若果有錢人成日亂洗錢，財富點累積到出黎？我去過幾次法拉利聚會，我見其他車主一樣會傾邊到買野會平，點樣可以羅多d著數。

得啦得啦唔撚想知啊 晚晚屌女神同你講咩

係連登開post 已經唔使諗啦

扶青->扶輪社
青獅->獅子會

慢慢培養人脈

d

才華加人際關係

咁樣嘅環境下創業

甘比都係做情婦起家

上流人士又如何
你開心就可以

真係無
命運呢d野由老母個閪門果下決定哂

學拉丁舞

現實中有咁多elon musk
就唔會牙musk比人吹奏到聖人咁

1. 真係有確實嘅方法呢個世界就冇窮人啦 問得呢條問題代表你仲未明白社會係點樣運作

2. 你仲要問社會低層連登仔

睇白手興家定屋企有錢者

變性 整容 隆胸

講真 一代人邊度做到 起碼要兩三代都見得人先得啦

事實係全球性問題，亦係歷史性問題，除非大洗牌

嗰時好似已經離咗婚，唔算情婦呀

Elon musk屋企都係有錢人，不過佢自己本身都好有料

所以窮臭閪死全家

馬會

跳老舞

飲吓Starbucks ，post相上ig

有錢幾代
洗下啲小農nda先

所謂上流社會咪又係會分好多派系同埋都係互相比較有架跑車就羨慕再有錢果班有私人飛機，好多錢果班又可能羨慕人地非物質既野e.g.仔女，健康

有時真係要知足既我覺得，開心先係最緊要

律師易好多,醫生就做私立比較易

咁上流社會既人，又真係萬中無一喎
其實應該唔止萬中無一添

外國入名校識有錢仔
做護士照顧有錢佬 (大劉)
選港姐 (最易)

羅冠聰同天琦等

無上一代留底資產 打咩工都做唔到啦

見你我有緣，贈你一個字：starlight
到時唔止躋身 入埋上流嬸嬸都仲得

再投胎

跳落去 刷首抽
刷到一出世人生贏家

其實睇你好唔好彩
同識唔識氹人
呢單冇見過真人都可以呃到成億
名牌大學畢業打工都搵唔到

【網上情騙】
「工程師」呃地產富婆1.8億
歷來最大額
2018.09.06

真係有仲有人打工?
唔好搞笑啦
幾千萬都可能打工俾你做老細有錢佬開路俾盤生意你發達

億就死咗條心啦
fb等等專利唔係我地普通人做到

再講
樓主你一世一個高薪人士一千萬都唔得啦
仲講億

認真答 投胎
上流社會係由細老豆老母帶你去識auntie uncle
You might be rich but you can never be one of them.

所以點解上流社會嘅有錢人得咁少
只係佔社會上幾個percent
但窮人同中產就佔最多

律師

當你搵得幾萬 就想搵幾百萬 搵得幾百萬就會想幾千萬 有人成功有人跳樓自殺
有錢人表面風光 其實背後都有好多煩惱
同埋要搵大錢一定要奸
另外香港資源已經比上流社會瓜分晒
一係你好似Elon musk咁有一套獨特嘅skill set

睇下做咩律師嘅啫義務律師咪唔得囉

夠厚面皮擦鞋
夠厚面皮做菠蘿雞
夠厚面皮有著數就舔

咁我又無問過佢地點起家。我識嗰幾個，佢地分別係大陸開廠／做醫生／搞賭廳／消防處高層。

佢iq好高
公司嘅chief engineering 都係佢包辦
唔係一般生意佬

無錯，你睇下李嘉欣，將來老公死左，佢就係李老太，資產盡在掌控中，邊個想喺佢面前恭喜大劉，佢恭喜人全家都得

一切都不過是建在流沙上金碧輝煌的宮殿

假如你真係識到上流人已經跑贏絕大部分人
跟住你要有能力 你要展示到你自己才華同時經營好同佢哋嘅關係 擦鞋都係技能
機會掌握曬係佢哋手上 你要令到佢哋係有機會嘅時候諗起你 帶挈埋你 跟住就睇自己造化 慢慢上流
講就個個都識但呢啲嘢天時地利人和樣樣都緊要 咁易做到就唔會有貧富懸殊 更何況你係想更進一步打破階級壁壘 就算一夜暴富都脫離唔到平民階層

契媽

學跳舞

外國讀書做研究

參考下咁多位退學成功人士

學跳舞做導師

做官，完

想知咁樓主已經係重讀緊書定做緊野？

佢地真係無錢買咩？
係咪諗住買得平d 可以威威d炸

做有錢肥婆既小白臉

想知?你睇下賭王三太、四太、李嘉欣“奮鬥”、徐淑敏故事就明

平淡都係一種幸福

咁你目前生活開唔開心？
你硬要同 top 0.01%既 比較做乜？

人地N代人累積返黎既野，同你係兩個世界係好合理

投啱胎
上流社會不嬲都係世襲

係金沙同窮人既屍骸呀

其實係咪真係一定要靠父祖幹先可以生活係上流社會
先啱
真正上流係講緊至少上兩代已經發跡/係上流圈子個d

ez同我結婚

musk都係有錢人出身

大劉呢上兩代有錢佬都係有錢人出身

西方自工業革命後好多家族已經傳承左幾百年

本身支那有富不過三代既宿命但學左西方套野已經再冇呢枝歌仔唱

再睇返有錢佬家族發跡起家時9成都係背後有撈偏
加上發展緊社會冇咁多法例規範

當一堆有錢佬開始進佔哂上流所有位置就開始洗底，訂立遊戲規則，訂立秩序防止中下層有人可以逆襲上流

有錢咪可以躋身囉

本來一代之內由低層升到高層就係好難嘅事，要兩三代人努力晉升上去
香港地做醫生應該係基層最容易登天嘅職業，真係靠努力讀書再加點天份就可以做到，唔太需要父幹。醫生未必可以做到非常有錢，但至少屬於唔使憂嗰種
下一代再靠做醫生累積落嚟嘅財富人脈向上爬

同富婆睇風水，社交轉運。

佢地傾親嗰d都係貴野，遊艇，限量版超跑，車牌之類。

打份工，每月儲六萬，投資（年回報17%），三十年後就有幾億，之後再創業

比你去英國就係想你有人脈呀嘛
你都唔好好善用機會

咁反而要問自己點解要去上流社會？

好酸
真係貧窮限制思維
講野都無邏輯

律師點樣易好多法
律師依家其實只係中上職業
老師護士社工隨時搵得仲多

做一個下流既人可能容易達到滿足感大d

個個都講緊上流

醫生一世人辛苦有福無得享
下一代人換咗私樓一樣要打工
自住私樓=自住公屋
談不上有錢

呢個世界發明一樣專利就無可能發達
睇電視極少部分人先會
最快方法係有錢人打本俾盤生意你做老細
仲係要公司有生意
而公司賺錢你分
咁先有可能有幾千萬做一個稍富嘅人

死咗就兩腳一身
睇開D

共產定資本
都係收皮

認真
入馬主會
係個club度見多幾面
傾兩句 飲兩杯
熟左就一個拉兩個
有共同興趣易入手好多

巴打正解，我識有人公屋出身，冇父幹做到醫生自己出嚟開診所，佢自己嗰科喺香港最top嘅醫生基本上佢都識，仲娶咗個有錢醫生老婆，唔算極有錢，但比起一般人都算係上流社會

對住平民就係

佢係上流社會面前咪又係笑話

連私人飛機都冇，要坐飛機去日本

我意思係比例上做到上流社會嘅律師會多好多

點解咁渴望晉身上流社會先? 單純因為錢同物質? 你有咩大計係必需要咁多個億黎實現?

我覺得做個隱形小富豪最爽，一份正職，有一間屋自住，一間收租，800萬唔同風險投資，200萬流動現金。已經係非常舒服嘅事。

俾你做到神童輝咁，屌幾多女明星仔，揾幾多個億又點。順境咪冇問題囉，逆境起上黎咪差落一堆街數燒碳自殺囉。仲要全香港都知你生毒瘤燒碳。簡單啲講就係爬得愈高，撻得愈痛，分分鐘撻死。

做醫生有料嘅，都可以幾十萬一個手術，做100個都有幾千萬

上面果堆會唔會太睇低醫生呢個職業
最top果堆專科醫生講緊可以做月球人 甚至星球人
識再投資 根本上就係上流 仲講下一代要打工

4,5 億，上咩流社會

笑而不語

神童輝索野先搞到咁 人地本身叻仔黎

下世啦你
諗下好喇

生得好命
個種感覺你永遠唔會明

宮殿的磚頭係用人的血肉造的，可以用手指篤穿

睇你咩醫生啦
講真做手術打工就算啦
真係打工

出來開脊醫之類個D有料有客
500 600一個
發咗過億你都未知

反正你要打工諗發達攞住雞碎咁多就算了
做人做到咁辛苦無命享

個故事係世界愈艱難愈要肯搏
但搏都有代價，可能個代價就係一世

同樓主差唔多
本身自己起Ivy League畢業
果時識果班玩開全部都勁離地......揸lambor, ferrari係小事, 去親conventions有private jet接送, 其中一個老豆如果冇記錯係W字頭銀行老細...
果時突然明白冇家底想上 上流 一啲都唔容易......

tldr
奶 出力咁奶
奶共>奶富豪富婆>奶客>奶老闆

咁你又唔好吹得就吹
老師護士社工

醫生未至於只係住普通私樓，起碼夠錢住得起名校網
下一代打工還是自己創業，能否將上一代人累積落嚟嘅財富和人脈滾大，如何造化冇得預計

首先你要入到上流
但點入上流就睇你彩數

跳老舞同俾人lap lin

岩
所以樓主無可能
但你比心機你仔女會有可能

唔好上連登

做醫生辛苦唔過搞生意啦吓話
唔係公立醫院on call 36嗰啲喎

老實講命水黎

屌你 呢兩個會垃圾到
成班入去自我感覺良好 一堆sales搵生意 流鬥流

老師社工唔升職都70k頂薪
律師當然有一做已經接近甚至超過依個數
但都有好多做細行，成世都搵唔到依個數
反而醫生一定好搵好多

人類就係因為唔知足先會進步

成世都搵唔到7皮既律師係叻仔黎
巴打你啲料流流地

創業講就易
經唔起啲啲風浪都會損手爛腳

甘比？

跟媽咪麵一年得啦
1萬變10億

啱 要有上進心，同時要學識知足
錢係唔嫌多，但冇必要將錢同生命意義劃上等號，好多人俾資本主義扭曲哂自己價值觀

咪係 包女出遊 一次亂洗幾多
根本一直都有亂洗有錢人 佢搵得反就得

律師無家底人脈基本上無可能做到top

學樓主係連登開多d post

撈正行會發達就大件事

你知唔知四太點樣上位
就係靠跳舞

喺香港老實講最簡單不過 放低你嘅尊嚴同良知去奶共就夠

入到都唔洗喺度鳩噏啦

做醫生需要嘅知識俾做生意多好多啦
亦辛苦過做生意多好多啦
做生意有有錢佬打本degree 唔洗
唔好傻啦

真係有料自己開脊醫做到手軟客不斷來錢不斷來已經過億
仲有兩三日休息唔做

你睇錢份上做醫生基本最唔值
時間勞力換人生

創業嘅前提係有錢有人脈

入到就唔會上連登

上流社會有咩咁值得你響往？

醫生一定易過律師

得罪講句，好似你咁驚依樣驚果樣乜都唔敢做，一生注定平平庸庸
人地創業就係夠膽，夠努力，佢地人用好多時間做research諗idea，你剩係識上連登浪費時間

第一時間諗起李嘉欣

之前係唔知邊套戲睇過，想發大達，熟讀一本書就夠，就係法律。
只要你做到入面講嘅野而又唔被人拉，就可以有好多錢。

你估易咩 肯奶都未必埋到堆

醫生搵得多錢都唔等如上流社會啦下嘛
上流社會通常成個家族有錢, 有身分有地位有櫂力有人脈, 唔係有錢就等如入左上流

無聯絡就係你做唔到既原因

同埋醫生係救緊人命，創造社會價值。 生意佬咩都唔係

刷多次首抽

選港姐

咁又唔洗咁復雜，中產嘅，送仔女去外國讀書好彩已經識到班，雖然最top那班都有自己圈子，但識到嘅都唔會差得去邊

岩
上流根本唔係錢既問題
銀係一部分
地位出身缺一不可

走捷徑入民建聯

Alain de Botton: Status Anxiety
The documentary film Status Anxiety (2004), presented by Alain de Botton and based on his book of the same name.

We are richer than ever before. We live longer, own more property and induldge in greater luxuries. So why aren't we getting any happier? One concern, above all, keeps us awake at night: status. Am I a success? Have I made it? Do I have the right car, the right clothes? Do people think I'm a loser and should I really care? Writer and presenter Alain de Botton challenges the idea that what we do, where we live and what we own, should define our status and determine our happiness.

唔係話佢唔叻仔，唔醒目叻仔點會揾咁多錢。

我意思係做得上流社會一份子，好多野你要承受到先好。因為你已經係個名人，言行舉止，一舉一動都俾人留意住。

你如果係某上市公司主席，你衰起上黎會俾人清盤，破產。
如果你係某公司高層，年薪過百萬，你工作上衰極咪俾人炒。

兩者之間生日常活差啲咩? 冇私人飛機囉，冇遊艇囉，冇高級會所所藉囉。
其他飲飲食食，靚車出入，1000萬物業etc... 其實百萬年薪都已經 afford 到。

賣相

不屬於最上流那個世界就唔好強求,做個低調中上產已經好開心，有幾個鋪位幾層樓收租已經

香港地

個陣正印係應該係呂麗君

跟老闆見客
見到個醫生都要係咁刷鞋想被提名入會
可見上流呢回事
唔係係讀幾多書 搵幾多錢就係
係圍威喂

有錢去外國都一樣好住架

40-50k 係中流？ 仲係打緊工都無可能係上流

手段ok 既，從政 加入民建聯

美色ok 既，做豪宅sales、跳舞老師

讀書做top 醫生律師果d, 一早做到唔洗人教

上流社會最重要NETWORK
移轉可以帶走錢
NETWORK係一定唔可以帶走的
中產/中上產會移民
上流社會係唔會

但人地依家係女首富

背後有咩人話佢管唔到 但肯定人前無人敢話佢係二奶俾足面大劉太

做情婦做到咁我又唔'區'喎

一句夠膽/唔好驚就概括左創業十死一生既事實
鍾培生果種係有本有人脈有上一代既生意經
最重要係家底令佢可以take risk
幾十萬幾百萬對佢尼講唔係咩錢
可以拎D碎銀玩玩
但對唔少人尼講幾十萬要點用已經要思前想後
藍籌股都唔敢買 更遑論風險更高既創業

咁撚易嘅就唔係上流社會啦

廢po

見樓主咁感慨，老實講資本主義行咗咁多年就係咁。你一係從政，有一啲地區未來嘅情報，換取你作為上流人士溝通的入場劵，一係你就搞生意奶埋共仲要搞IPO，否則好多人都係做到中小企同盤生意經唔起風浪，一係你響一個行業做到好專，政府邀請你入諮詢架構，咁你就可以識啲權貴。有啲人就諗住入果咩會識有錢人，講真無咩用。

Disaster is an equaliser

咁唔係想點?華人社會咪咁，竹門對竹門，木門對木門，有得佢入豪門將來有機會做李老太都恭喜曬啦，你估立刻就做到極有錢貴族咁痴心妄想?半島千金背後嘅猶太人嘉道理家族都撈左3個世紀，跟過販賣鴉片嘅沙遜家族先咁富貴，李嘉誠都43歲先開地產公司開始發達，之前都只係膠花廠老細，當時同嘉道理家族比簡直係無名小卒想發達從來都係新產業冒起，新富豪取代舊富豪，想發達咪學fb/Amazon 創辦人囉，自創新產業做龍頭，唔賣盤比舊富豪，舊富豪亦唔識點抄你做生意方法，獨飲所有水，但如果樓主係有料咁做，就唔使上連登問人啦自己獨吞所有財富唔好?

華人社會傳統

你一億身家但老豆老母親戚嗰啲都係打工，人地都已經睇唔起你啦
仲點傾落去呀

簡單問你一句
你果d所謂「上流」
有無超過10代人以上？
如果無
你自己諗吓點解
呢個答案再掘深d就會知道根本唔駛費心擠身所謂「上流」

有錢到一定地步，錢再帶黎嘅愉悅感就好有限
有100億嘅人唔會開心過有10億嘅10倍
硬性規定自己要努力去做咩躋身「上流」無價值
況且大部分「上流」家族會隨時間消失並被新的「上流」取代，而且家道都有中落嘅時候
後人多咗，豬肉係就係人人有得分，不過愈分愈細嚿

真正無變操控社會嘅，係果班比deep state更deep嘅勢力
財富權力一直都集中係果批人度
而唔係表面所睇嘅「上流」
果班人先係變黎變去都無變過果批
要費心去擠身就應該擠身果d
不過如果知道個擠身代價後，或者大部分人都會寧願做個普通人
平淡是福

清朝個家族發達去到而家 先叫上流人士

我建議你上大陸搞生意,香港已經冇咩發展空間喇.你先去買兩張廣州直通車飛,就400蚊,再去信和買1000蚊咸碟,同佢講大量買打個折,應該買到50隻以上,要買鬼妹同日本妹的,唔好買其他,理由下面再講.

坐到上廣州你手上仲有100蚊,去買包雲煙5蚊,然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼,打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔,90蚊唱500蚊番黎,同佢講要唱散唔要100蚊紙.唱完拎包煙出黎問佢食唔食,佢見你幫襯佢就有計傾,你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好.

將淨低果5蚊打散,用1蚊搭巴士入城,搵佢講既地方.然後搵間士多買罐可樂,比唱番黎既假50蚊佢,找番47蚊真人仔,袋好準備最後用.

等到日落你就開始擺地攤,乜都唔洗,只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事.大陸憤青最憎架仔,暴發戶又媚外,你d架妹同鬼妹碟勁好賣.d碟唔係跟身,搵條後巷收好,有人黎就帶佢去收貨,一隻賣佢100蚊,一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去.

賣完50隻,你應該已經賺到5000蚊,連埋你本身果47蚊+4蚊,已有5052蚊,你既利潤100%,冇野好搵得過咁.如是這你重複50,你既複利率收益已過億,可以買張武漢高鐵飛坐去溫州,用現金收購就黎執既廠,再請人造名牌手袋當真賣,不出3個月可翻10倍,到時應該有正牌注意到你,同你打官司,你就比5000萬個官庭外和解,跟住執左間廠,渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市.

上市後洗人去蒙古做假新聞,話你間野挖到地下有稀土,即時炒起隻股,3日內再賺10倍,然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%,你就正式引退, 求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做,再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵,等特區政府頒大紫荊比你.

最後一步,就係等,等咩野?等天災.你最後需要既係一個機會,一有大型天災係內地發生,你捐會副身家上去,然後係街執垃圾比香港傳媒影到,舉世讚美你,1年內就做人大.

做人大後你有得選舉共產黨既常委,選自己,呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊,去搵萬里,佢係中共前朝唯一未死既大佬,你拎呢52蚊出黎話係你全副身家,佢會深受感動,重拾共產黨當年起義既激情,結果拉人隊幫拖投你,以佢既影響你你足到被委任為黨主席,去到呢步,唔洗再講啦...

正想講，不過都係失敗例子

Gogovan?

上流貴族從來唔關有唔有錢事
馬雲再有錢一樣只係一個暴發戶
歐洲啲破落貴族經歷19世紀革命浪潮一戰二戰傾家蕩產
到依家就算得返個爛鬼莊園幾億港紙身價依舊係貴族

bt講真香港又真係無乜真正上流，真係上流講緊係港英時代早段已經發跡然後比西人認可個班（何東家族、李佩材家族、嘉道理家族），近大半個世紀先崛起個兩三代華人富豪都係似暴發戶多，本來有機會可以上位取代以前既望族，可惜依家共產黨橫行佢地都係預左收皮

結論：未來想上位，請入黨然後溝個根正苗紅既紅色家族後代

因為好多barrister屋企本身已經有錢
唔係小康中產家庭出黎

同意係撈偏，仲要幾代前撈偏，今代洗白就變名門望族。你睇下怡和，當年犯毒架乍。樓主要變貴族，應該去發展中國家，買起人地成條街，起幾棟樓改做自己名做地主，你退休果時熟就變當地名門望族。

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

萬里死埋呢條路無埋

認真答你，學好英文同水電牌去澳洲做藍領，生活好過香港十倍

律師.... 睇黎巴打入世入深... 好多律師都乞食

所以咪話富不過三代

代價係咩冇得攞公屋綜援

唉我見咁多人講嘢都講唔到精髓

上流社會唔係淨係你有好多錢
講緊嘅係你識啲乜嘢人
同啲乜嘢人玩
食啲乜嘢
欣賞啲乜嘢嘢

i.e.
1. 自細老豆/uncle就帶你去hong kong club 食飯
普通人唔好話去jackson room 食飯 試下 complimentry ge three body朱古力
連去bowling Alley 飲杯嘢都未試過

2. 睇波或者入馬場永遠都有自己box 同埋d uncle 一齊坐

3. 一齊食得飯嘅人全部都係商界有頭有面嘅, 再唔係就係高官

4. 想搵工？ 完全唔使煩, 想做啲咩公司要咩工同uncle講咪得

5. 以上所講嘅只不過係一個guideline大把有錢人想點就點就算你話佢new money都好，佢一樣係part of上流社會

搵阿姨

香港的確係個地獄

窮人嘅地獄

Agger
我有個叔叔，係我爸爸朋友黎
佢應該有差唔一百億
佢地係join 槍會木球會果d
一個月淨會費一間要5-10萬，聽佢講佢最少join咗幾間
佢同我地講入去係為識人
一單生意/消息條數都係返度

對佢黎講馬會果d都係碎料黎
仲扶輪獅子會
呢d入會門檻咁低，入到去都唔會expect識到d咩有錢佬，d有錢佬先唔會同你嘥時間喺嗰度

可能我係窮人想像唔到，但係點解要躋身上流
會比人話冇大志我明，但係有間屋仔住下同老婆過世都係生活態度嚟。
仲有我估做所謂上流人仕都應該有返咁上下壓力/負擔？

本身一個無價值嘅人奶有咩用
你估真係冇人肯奶咩

專心創業 培養好你個仔
你個孫咪可以做上流社會咯

人脈值錢過身家

係⋯唔知唔好扮知
所謂慳錢只係唔會揮霍無謂錢
但同生活質素cheap完全扯唔上關係

睇大亨小傳你就知點躋身上流

立即做到冇可能
用二三十代 先至有可能
但係做到嗰一日都 輪唔到你享福

睇下呢幾日既新聞啦
教晒你點做

btw咁講
其實李嘉欣嫁入個個許氏都係二流摱車邊望族
係叫同過何氏聯姻咁上下，但未至於一線

做普通人咪安安份份做個普通人，要做專業人士已經難，要發達就更加難，然後要上望族我可以話俾你幾個世紀努力我都唔保證你上到

普通人最緊要係有手藝最少有一技之長，係社會生存到，然後你依家就一係搵辦法儲夠錢移民去福利好西方國家過返正常生活，一係留係到就預融入支共體系搵機會，其他都唔會有咩希望，好彩咪餓你唔死咁解

砍掉重練

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

認真

反政府,打佢地落黎
自己做上層/總統
邊個家族唔忿氣就殺

前提係你可唔可以洗到d窮人腦幫你

同埋軍火

你ivy league d 英文作文都咁差嘅...

香港唔係睇學識 能力 係睇你生世

同啲人扮毒撚一樣心態

唔係上流都起碼要中產啦
唔洗個個月等月糧
返工只係為左消磨時間
我啲同事都係咁 個個月屋企比多兩倍糧做零用錢，痴撚線

所以人地咪寫中流

做夠幾代專科醫生/ 大學教授, 想唔上流都難

但你要一代就登天就發下夢算, 現實中既上流都好少係一代就攻上去

War

真 上流社會人士唔係得個錢字
只講個見識已經差好遠

唔係阿姨，係BB豬

躋身上流同有錢兩樣嘢嚟喎
講搵到錢嘅其實行行都有機會搵幾個億返嚟
譚仔太興嗰啲最初咪又係一間舖頭仔做起

唔係個種人點解要夾硬躋身上流社會呢？除非你好似莎莎咁識做生意，讀書做野超勁打工打到做CEO或者好似d 女明星咁二次投胎，如果唔係根本就唔適合入呢d 圈子。就算你好有錢都好唔係浸淫好耐d 上流人都會feel 到你唔係個個圈嘅人仲會笑鳩你土豪為乜呢

幾代大學教授 可以有幾億？

係咁架啦 你供一世嘅樓錢對於人地黎講不過係爸爸俾嘅一個月零用錢 冇希望啊？quit game囉

用錢入到既會都係碎料

歷史上出到幾多個老毛呀

唔係果個圈子出身，嫁入去好辛苦
剩係啲social events都好難融入
eg cocktail party老公一行開你就站著如嘍囉

自己老公出去玩到癲都要扮無事
唔好彩既話，有啲奶奶唔鐘意你
每個月得十零廿萬家用自己使
去邊做咩又要睇佢面色
不過啲仔女就會有好生活既

個人覺得家境唔錯已經響hk可以生活得好好
窮人想嫁入上流就睇你有幾大決心

呢d野你問連登仔
就算係有人講
你都唔敢跟啦

true

剩係食飯唔使同人逼 等位 好食
人生已經舒服好多

學下吳x語

好多富豪既父母都係醫生律師教授呢類高教育水平既人
唔洗一定要做教授醫生而搵幾到億, 而係個成長環境可以令到後代晉上流
同埋醫生搵到幾億有咩奇 以前教授都好易搵到幾千萬啦, 炒樓咪有

你個前提都錯嘅。
點解你覺得上流社會可以「躋身」？
根本係一個內循環嚟，個社會階梯係唔存在嘅
嗯......投胎囉

所以我問既係大學教授

我無話醫生奇wo

通常好難一代就直升到上去
草根一代變中間
中間立足到先有機會搏上上流

唐代皇族李家都一樣畀傳統士族輕視
波拿巴家族都要用城下之盟先迫到奧地利哈布斯堡嫁女

我都好好奇JM同cookies Miki 呢d MK妹，英文都唔識多隻，大學又無讀，佢哋點樣融入自己老公d朋友到

投胎

點解要融入？
仔都生埋，仲有咩好驚

專科醫生

加入共產黨有錢人都要幫你含

陰公 點解做人做到要分等級
其實追求生活舒適d咪夠
有間大屋 食野買野唔駛睇價錢咪夠
再上去果d都不過係身外物
何必俾資本主義玩弄？

再者 依家共產黨殺到黎
從來中國歷史有錢人地位都係好低架炸（ok 係高過窮人 但絕對唔係食物鏈高層lor)

係中國呢d垃圾國家有權力既先係上流
什麼億萬富豪都係得啖笑
D官當佢地係奴隸幫佢地託管住d錢炸
醒下啦
人生在世有好多更重要既追求
唔係下下要濟身所謂上流

咩叫上流社會

呢個年代文科教授就真係碌撚, 商科都柒柒地
但理科醫科教授平時 R funding 係有機會可以分佣, 個數字係可以好大
當然如果係無料呃飯食既, 就算啦

你真係未接觸過有錢人

大陸人又唔同

本身唔係嗰度既人會好辛苦
想像下同你傾計話題講紅酒講音樂講啲要用好多錢先識既興趣
根本carry唔到

同埋最重要既都係個成長環境

睇完篇文就斷估你無做投資+文科仔
中？

上流社會真係瓜分哂，獻世派果班日日9坐瞓覺個個月袋廿萬又有權力，退左又委派自己友上去，背後又撈油水，無乜關係點都入到個圈子

都係一條路姐

睇下非洲幾多軍閥

如果可以係隔離國家搞到咁

咪多幾個可以做上流

利申9up

我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

高皓正歌手出身，娶十億身家既陸凱兒靚女醫生老婆，生左幾個。
陸醫生個老豆係做醫生，早10幾年都4,5億身家，住house

所以我上面咪話deep 過deep state果班先真正勁or上層過曬所有一般人定義嘅「上流」
有人仲搬許晉亨個失匙夾萬出黎，家族信託比得幾多佢？

「上流」？最多咪錢，
有無能力殺上千萬人？
無
能夠殺滅人千萬人口果一班先係世界核心同真正「上流」
其他人都係低等人類

掘深d成個世界根本就係正邪之戰
Trump trump果d就心水清知咩事
但都唔知玩唔玩得過果批嘢
贏嘅話怕且要睇個天

講醫生律師個啲真係入世未深
個啲最多係服侍上流社會既人
頂多1%或以下真正會上到 講緊頂級個啲內科手術醫生
香港幾年都未必出到一個

如果唔係屋企有料 唯一方法係你超有生意頭腦 公司搞到上市
咁先有入場劵 搞生意外既話 完全想像唔到點去到個個層次
或者大陸啲一線明星會易 香港明星直程唔洗諗
利申：穩定200k月薪以上 人地真正上流既睇都睇唔上眼

重新投胎

點解醫生辛苦一世？最多咪廿年，之後出黎做私家開clinic賺到fat fat ，收工又準時

之前陪人睇私家骨科醫生，見佢地大把客eg老人家返clinic 覆診，做knee joint replacement手術, 一個手術快20萬

眼科醫生都睇過，希瑪個班又係大把客做到上哂市

岩！
醫生律師最多叫比基層上一個level,一樣要睇富豪面色

香港讀ib個班狀元都去哂外國名校讀書，有家底好過留在香港讀

Mark Zuckerberg 父母都係醫生, 當年佢唔揀醫屌到佢開花, 佢自己講
屌到而家佢希望自己個女都係讀醫好過

美國大把極有錢佬 parents 都係醫生律師教授, 唔好淨睇香港啦

Jeffrey Epstein
但佢本身都係一個勁人

唔係你夠dirty 就得，相反娶個出身上流家族既老婆，個機率仲高dd，不過唔會有咩地位

新潮文誕生

呢個係果個年代讀 usyd 醫, 本身屋企就係好有錢啦
去到而家間野都係每年收30-40 個醫科生

真 之後返來做幾年ibd 再靠屋企connection喺出面撈

假設一個人乜前都冇又靠唔到屋企 兼且無公屋
要做幾多嘢先至可以做到上流社會一份子

1.解決房屋問題(抽公屋、買樓)
2.增加被動收入(Rent income,Interest income)
3.擴闊社交圈子及層面(培養興趣、入會）
4.增加影響力(呢度開始我真係唔識點做)

基本上淨係解決房屋問題
抽到公屋你好彩既就一代解決到
要畀一筆錢買私樓嘅 一代真係好難解決隨時去到第二代
假設你第二代買到樓去到第三代開始將佢嘅收入投資入唔同地方換為被動收入
假設一代儲300萬 利率7%計算
第三代應該可以造到17500/month
第四代應該可以造到78750/month(70歲命計算，未計算通脹等其他因素)
到咗第五代恭喜你你嘅被動收入應該可以令到 第六代專心擴闊社交而唔使努力返工
去到你嘅第七代先至可以由細同佢哋接觸培養進入上流社會

結論:我哋呢班乜都冇嘅窮閪最快都要去到六代之後先至拎到張入場券

加入共產黨，批鬥地主、有錢人、中產階級同知識份子拎哂佢地啲錢

醫生律師只係中產

等戰爭or革命出現啦，
財富會重新分配，呢個係定律
可能依家時候未到，但將來一定會有

如果本身冇家底你已經至少用幾十年既時間追番去正常水平，就算你幾叻都好，由於財富要時間先可以發揮到槓桿威力，到你可以有資格躋身上流既時候你都差唔多瓜得，你種下後既果實只係留比下一代，咁樣係咪你想要既上流生活？

牙musk IQ150...

不如你問吓自己，點解要去到上流社會？好似你咁樣嘅中產，都已經好唔錯啦 況且，係你嘅就係你，靠自己發圍好難，但冇話冇可能

想融入佢地?
個人要夠仆街,夠賤格

正常人變到幾億身家都好。如果人地講緊買左隻Ferrati 遊艇，你就以為法拉利跑車都7啦。

講飲食講車講錶都扮到，但遊艇飛機法國城堡你點搭訕

做生意發達
香港地既上流社會係講緊入左香港富豪榜果啲
全部都係做生意/上幾代流落黎

就算古人都大把富過三代
只係冇而家同西方嗰啲咁誇張
近近地睇香港班牛屎佬世襲咗幾多代
除非你係偏房冇得繼承家產咪冇得富

明明上流社會啲人先最下流

Top 個堆

醫生律師都係中產咋，你做到中產再叫你個仔創業，咁你個孫就有機會係上流

講緊你同你個仔都要做返咁上下勁喎

條友文盲

岩呀 d私人飛機 遊艇 超跑 都係窮人買

愈窮愈捨得洗錢

你估真係個個李嘉誠戴膠錶咩
最奢侈 最捨得洗錢既玩意 幫襯既唔係有錢人係咩？

用下個腦啦，就話你講野無邏輯
唔通真係住公屋最多富豪咩

有番啲學歷仲好啲
講政治經濟時都仲傾得埋
但mk妹真係人地傾咩都只可以坐響到笑
面皮夠厚，唔知席上個個背後都笑佢果日呆坐，咪唔怕囉

跳下舞揾下milf

我無唔認同你

去非洲住

香港唔會有機會
因為已經變咗發達社會
好難有一夜暴富嘅機會

30年前中國work
大把人倒賣起家
但係今時今日都唔得

搵個東南亞非洲國家
做吓走私
可能躋身到當地上流社會嘅

人哋用經濟起飛嗰幾十年賺返嚟嘅錢同地位同人脈你想用一世人換？
去越南緬甸柬埔寨仲有機會

首先你要識到一個有錢人
稱兄道弟又得, 契爺契仔又得
佢肯帶你去識人, 有個身份比你, 之後就唔係咁難

利申 契仔.

開國皇帝或者第二代征戰開既太子就係
一到第三代打後會腐化，不過睇開國伯爺醒唔醒整家族基金，如果伯爺醒，後代廢足廿9幾代都仲係超級有米生活無憂，除非遇上戰爭或政權抄家

其實係 冇犧牲就冇收穫
無論正行定撈偏都好
好多人根本就係未夠癲 未夠鍾意錢
自問去唔到咁盡嘅話
追唔到人地幾代距離都只係應份

喺你嘅眼中只有錢？一定要去上流社會先快樂？簡簡單單做人唔開心？

大學教授當然係高知識份子

但其實你係街求其執個 份人工over 3萬既都好有可能係master

想問大學教授 係提供環境上 有咩咁巨大既優勢 令佢後代可以上到億 依個級數

講緊一個prof 都係得10萬8萬人工

Us firm/magic circle 上到高位 or 某專科權威咪可以上上流社會
上流社會唔係只講資產 身份都幾重要

依家排期都有排
不如出去試一兩堂睇下個分別

你今日跑咗10000米未？

你當連尼住死㗎?唔好話係你無料.睇睇連尼住,ive仔依家做到全港第一forum owner.有家底係有優勢,但有時好多係有家底都收皮.有無腦根本就天生.

如果買層私樓 都要2代人去解決
上條撚流咩

同埋一代人先300萬資產會唔會計得太保守

第一代成為專業人士 買樓》做足40年去到退休個陣保守d計都千零兩千萬身家

如是者，每一代人都係專業人士/菁英，可以將副身家都番一倍既話

3-5代人 身家已經上億

但如果連成為一個月入幾萬既專業人士既能力都無
1000萬都成問題啦

無計
要刷首抽

而家咁嘅經濟情況 計埋通脹兩代人解決到一層樓已經算正常㗎喇
唔係淨係畀首期我計供曬成層樓
一世人儲300萬我承認個數字係保守嘅
你當然有機會成千萬
但係你都要計埋一家大細食住 同埋個小朋友由細到大
假設收入五萬蚊 租金家用小朋友洗費 再加埋自己全家衣食住行 可以有幾多錢

人生贏家CLS

佢南非移去加拿大之後好多時候靠自己嘅 試過返入去好熱嘅隧道做修理工作 大學同fd出租屋做weekend party 創立zip時同kimbal musk 去ymca沖涼 一日三餐食jack in the box 係靠自己 打響之後識左好多勁人先起家

5萬月入 一家大細計
算係基層啦

咁既水平2/3代人 去到中產 先係個目標

上流7代都太遠

不想努力就去死 廢物

自古不變既定律

樓主一日開幾個post就係諗緊點樣躋身上流社會，大家俾啲意見啦

遊艇會算係咩Level?
我識有個UNCLE佢係最頂級果種
限住某幾個Quota簽一啲人入去
我諗依啲簽一簽係值過百萬甚麼過千萬以上
然後我朋友識果個UNCLE比佢簽
做到普通果隻 可以帶人去食飯

定係相比其他會都係垃圾

我每一次諗到我哋香港嘅工時長同貧窮，我就怨個d上流既人，怨佢哋嘅貪婪，錢同其他人既時間係佢眼中只係數字，但係對大眾黎講係生活既必需品，尤其係時間，無時間，夠錢生活到都無用。

五萬蚊其實已經唔算好差 專業人士計 好多都去到30尾40頭先有呢個數 如果真係要 一個月十萬蚊收入計其實成個數字會好唔現實
起碼大部分連登仔都做唔到

香港打仗時我哋啲賤民就排晒隊走難
人哋上流人士一早就收晒風
坐私人飛機飲住紅酒走佬
到時可能要入軍政界先有機會躋身上流

上唔上流係出身果陣決定
無論你幾努力都好, 到你真係發左達
窮人出身上流果班老屎忽都只會當你係暴發戶
一樣睇你唔起

講遠D

第一級：有錢
第二級：高尚職業
第三級：社會地位
第四級：社會影響力

講真，碧感都流傳話要做善事，R個爵士返來

第一日係香港住咩

香港一直都係官商警黑勾結

一個人咪唔差
你全家先5萬 除返開25k
就只係普通基層

深灣遊艇會 咩level我唔知
我淨係知道入面幾靚同埋啲嘢幾好食
我係咁膚淺㗎咋

最好笑係甘比老竇話個女婿仲大佢幾年

中流至少都講緊搵2,30萬嗰啲，4,5萬中產都嫌少

原來你計緊係兩個人加埋呢個數
因為我計緊同我老母一樣係屋企唔使做

唔知hong kong royal yacht club
同深灣果啲比又係咩level

應該前者勁啲
利: 本身係講緊前者

其實都唔易
猛虎不及地頭蟲
就算百幾年前落南洋搏殺都好
都要靠好多同鄉互相照應先捱得掂

sorry it has to be inherited

果然係富家子弟同我呢啲凡人見識唔同

你知唔知人地覺得既平同你覺得既平爭幾遠，我聽過話一件T shirt d料靚d，千幾蚊佢都覺得平，邊有人靠省錢成為上流人，可以省得幾多，如果人地月入你半年人工，亂洗一半錢都累積到財富啦，仲未講家底添

簫生老豆做建材，有2間上市公司

唔關事

你一家人
一個人做嘢總入息5萬

同一家人
2個人做嘢 總入息5萬係無分別

諗得過
奶共>玩一戴一露>去第三世界國家買通政府>玩殘人地經濟>割地為王，掌握主導權再全力發展
以後回流返黎人地假假地要叫你拿督領主
不過都要揀啱國家發到圍先得 唔係嘥咗半世係個屎坑到
前幾年咁玩應該幾順景 宜家多國家奶過支共嘢 加埋宜家形勢變曬 唔知仲有無呢支歌仔唱

就係咁先膠

走去讀歷史系

搞超市飲食 編劇出來打工

接手老豆生意咪得

吹漲 成功左都冇炫富

我話打工都唔會係上流，唔代表40/50k係中流，你以為做幾年嘢上到40/50k就得呀？

咁幾多k 先可以叫自己中產？

全hong kong得 Hong Kong club 同粉嶺球會
係最上流社會

其他都係tier 2

200萬cash真係唔算好多錢
萬一有咩大病就洗成50-100萬
換部車都要諗下
最好多係最少有間自住屋+每個月10萬左右收入+500萬左右cash

真係專業人士唔會30尾先5萬啦⋯⋯

你都係想我講跳舞群姐

學跳舞
好多成功個案

讓子彈飛入面，張麻子咁撚勁 又抽得又撚醒，
都要用四條人命先換到人地五代家業。
你憑啲咩可以 躋身上流社會?

係外國, 好多富豪有錢人生意人都會走去讀 PhD
做大學教授好自然會識到呢類人, 人地都要靠大學既人脈,
同埋都要再安排仔女再去讀書 / 實習等

都講左要有份正職，而且200萬只係流動現金，有咩事咪係800萬投資到拎錢周轉。

而且啲錢投資得宜，suppose 係會正增長，唔會一世都係呢個數。

仲有，呢個世界有樣野叫trade in ，班中產一部車唔會揸好耐，換部車一般都係補十萬八萬。

其實一個人有冇錢真係唔係用洗錢衡量
我個best frd係香港老牌家族，至少有幾十億資產
但叫親佢食飯都係叫我哋去茶餐廳，有時約下佢食buffet都話貴，話自己食量細，食唔多會嘥錢。

另一個係中上，我保守估計一兩億，23歲女仔自己住5000幾萬天璽，但日日地鐵返工，ot o到9點10點，為左賺18.5k一個月，衫褲鞋襪永遠淘寶，從來唔着有牌子野。

我自己屋企就普通中產，呀爸年薪大概300萬，呀媽以前做會計都有4,5萬，不過啱啱冇做。佢哋一年都唔會去一次貴價餐廳食飯($200一個餐以上嗰啲)，我呀媽從來未買過$100以上t shirt, 一件最少着10年以上

第一步，唔睇連登

當然好多有錢人好捨得洗錢，亦都有好多唔係有錢嘅人中意洗錢扮有錢。但衡量一個人有冇錢應該係睇佢收入，資產而係點洗錢咁膚淺

流唔到咪唔好流囉
一定有得你流架咩，全世界得1%
入唔到就入唔到架啦到你諗架咩

人在天堂 錢在銀行 既好例子

仲要係比人捽到cls果款

不如試下唔好由收入諗，名和利都好重要，講緊「流」唔係「產」。

基本有車有幾層樓收住租，打理緊生意，商業上有少少地位。(我唔知算唔算少，我都只係窮撚)

你唔係諗住4/5萬供住層樓同人哋講你就嚟到上流社會呀嘛？

有啲人鍾意洗錢尋開心，有啲人淨係鍾意係搵錢嘅過程入面尋開心。做人講到尾都係為咗開心姐

樓主打完一大輪, 仲係咁多傻仔唔明中產同上流既分別

200係入場券

吊

個撚個集團都係玩世襲架啦

做人最緊要自己開心，中庸之道，盲目追求上進唔一定成功，人生都未必好

最緊要取得平衡，開心咪go lo...唔開心死捱無結果，人生苦短

講真其實幾明白樓主講咩
如果本身無接觸過所謂"上流社會"嘅人
其實無乜問題 因為無比較就無傷害
大家都窮/小康之家 其實都可以好快樂
但當你有機會/偶然接觸到 果種差別感真係好大
背景同樓主少少似
普通中產 係外國讀書
識到班有錢仔女講緊個個人父母係香港最出名果埋商人
雖然佢地無詰嫌自己d咩
但總係感覺唔同世界
之前有個有錢女追自己
一諗到自己屋企住一層
人地住四層 十幾間 就自卑淆左底

你都識講平平無奇既後生仔，平平無奇自然係無得上位搵幾億。搵得幾億就唔會平平無奇。

奶共就得

咁佢地唔想慳一千／幾百，一慳就講緊一百幾十萬。

你究竟講緊中流定上流其實？

人地話4-50k 係中流
你就答打緊工無可能上流

你講唔代表4/50k係中流
我問你幾多先係中「產」/流 （我認為係同一樣野）

你就答我 唔係諗住4/5萬就上流社會

「中」同埋「上」 已經係可以差緊超過10倍/100倍/1000倍

你閱讀係咪攞u

笑而不語
律師收入好飄忽架
梗係醫生易啦

我姑且假設 一個咁既人 佢資產係月收入100倍
20m身家up
咁既話
香港都應該得 2-3%人可以叫 中流（或以上）
咁既中流仲符唔符合「中」呢？

法律界染紅未？
睇Law Soc嘅List多咗好多XYZ

做到最頂級果堆都來頭唔細
養和院長同佢太太果d級數

對我嚟講我覺得二三千萬身家只係好普通中產

下，姐你同我講佢基本生活開支要一百幾十萬？衣家講緊省錢喎，唔係你本身生活開支洗突哂然後變返正常生活開支喎

agree 係中產

因為係我眼中 中產同中流係同一樣野

咁「起碼」2/3000先係中產既話
香港得2-3%人係

仲算唔算「中」？

從根源上解決問題，就係窮人唔好生仔，自己個一代斷絕哂，咁就時間越長越少窮人，大家到時候投胎就上流社會。

換個講法
如果你既見解係成立

香港應該大概係咁上下

0.1%人係上流社會
2.9%係中產
97%窮撚

咁所謂中產已經失去左「中」依個意義

你best fd 似鍾培生

agger ,有錢人有d 好低調，不似下下都要show off d lv ,hermes袋

lawyer做ifirm, 搞ipo個d應該幾賺錢。 anyway律師世家都係中上產了

識人廿歲開始瞓身搞藝術
而家喺上流社會都叫有人識下佢
不過佢都係窮底

金字塔中間會有幾多人?

你唔係諗住4/5萬供住層樓同人哋講你就嚟到上流社會呀嘛？
我唔知5**嘅人會以為我答 唔係諗住4/5萬就上流社會 。 俾人歧視攞u

算啦 你咪攞4/5萬做住份牛工做個唔入流嘅中產囉 嘥9氣

創業其實多唔多人失敗，正想問

有碌鳩當黑卡

講乜鳩人工幾多真係on9
返工打工學人講上流社會?
一出世已經8 , 9位數身家既先叫有少少機會可以去到上流社會
打工學人講上流

有樓住 財政自由無野煩已經好好

想問下深灣遊艇會係去到咩Lv
有條洗車妹成日曬命話佢係個度會員成日去
有時做戲忍笑真係好辛苦

馬會都還好 都叫有人識
條友唔識野姐 獅子會都學人講出黎去上流 下流就有份
不過有d會係可以租人會籍 扮下大袋

痴撚線
真文盲

首先係唔好上連登

呢個世代，如果由基層躋身上流社會，係要靠幾代人努力囉。
文盲窮父母生左連登仔，連登仔努力讀書考到醫科，再搵個醫生老婆，兩者月入十幾廿萬，各人一至兩間磚頭。
都有4個磚頭。跟住啲仔女生要考正醫科，唔敗家咁。
重覆以上動作。筆資產應該愈滾愈大。慢慢狀大家族變醫學世家。

另外，要發達而家愈黎愈難，銀行資金管制緊，又限買樓。
以前偏撈走私炒賣發晒達，以前賺錢既手法而家寫係刑法上面，而家細細間鋪做小生意今日變龍頭企業，你而定做生意都被人壟斷晒，以前$1蚊都可以入賭場搏下運氣，而家你無大筆錢去買入場券，咪駛旨意一夜致富，咁既狀況叫而家班後生仔點玩。

真係唔想話你

唔做雞鴨鵝根本無可能
今晚早啲瞓都可能得既

好易 個個都發達

笑左導人偷呃拐騙叫做入上流社會

想問下小童群益會又係咩level?

上市公司CEO點睇

咪又9up

用下流手段去上流社會

一係打仗大洗牌
一係要幾代人逐啲逐啲提升

唔係導人
講d「捷徑」例子 je
呢個世界真係好多黑暗面
幾多人循規蹈矩打拼一生都賺都唔到咁多錢

yy lam年薪5千萬，hk打工皇帝，而家幾億身家，應該係上流社會

讀歷史真係feel到上至皇族下至平民係有幾撚憎士族

候景之亂同黃巢之亂

鍾培生咪又係出入揸限量款法拉利 帶百達翡麗 佢唔低調

尤其是貨幣係不斷貶值，有錢佬揸資產保值繼續錢揾錢，窮人人工又唔漲。而且要入流，要靠人脈去識啲有權、現有既得利益者，但無啦啦人哋唔會so。唔係中個六合彩有錢就埋到堆，更加唔係打工收入去到幾多就決定到。

深灣遊艇會一定高級過馬會
入會費超貴，要過百萬
不過有啲人透過公司開corporate membership就易啲

點解要比較呢？
你有你既生活 佢地有佢地既煩惱
有錢既同時其實佢地大把野煩，
佢地有錢係因為有智慧有膽色，
佢地個個承受得起背負幾億既風險投資

富二代生活係無憂，但係係咪個個守到？

一個平民嗌光時冇人理，
一個社會有頭有面既人嗌得到咩

你都有佢地擁有唔到既野

有閪

呢個真係算易少少
做官唔使話搵好多都大把有錢佬痴你

真有錢人係10k當一蚊 咁你話佢嘅平同你嘅平有咩分別

做生意黎講首先你要撚到d有錢佬打本比你做生意，第二生意才能真係天生，好多富豪三十歲左右已經發發地

誠哥靠佢舅父，三十歲搵到既錢已經夠佢一世唔憂，但果舊只係佢既本，佢都經歷過冇錢找數既難關，每一關過唔到都足夠一鋪收皮

做到警務處處長好撚勁？果陣既一哥李居夏退左休都係入長江幫誠哥打工架咋....鉅仔比大富豪綁架佢仲叫誠哥唔好報警

好似大劉咁，屋企本身都好有錢，住渣甸山，但佢自己出黎撈，三十幾歲已經玩到狙擊中電同半島酒店，四十歲都未夠就買左成棟皇室堡，呢d已經唔係讀書叻咁簡單

彤叔靠佢外父發達，但佢數口精過唔小讀數學既人

羅傑承叔公係維他奶創辦人，但佢三十歲左右已經同黃百鳴合作拍家有喜事

真係以白手興家黎講

洗米華30歲打後開始發大達搵成幾廿億

楊受成細細個已經幫屋企手賣錶做sales ,破過一次產都仲翻到身

而家網絡時代就睇下你整唔整到個app賣到一百幾廿億啦

港會同美會好似差唔多

人類要進步我唔洗 最想做一個無所事事嘅廢柴

呢度好多人講野都九唔搭八...

「900萬兩房好平」cheap係邊？
900蚊買件衫你都覺得肉赤啦下話

香港現代既名門望族
好少靠偷呃拐騙得到而家既地位

班有錢既少爺仔女就慢慢靠父幹撐起
窮等人家既仔女就想讀書都冇錢/中畢就要出黎捱幫手養細佬妹, 而班細佬妹大啲又冇錢讀書一齊出黎捱

老實講，做政府工，學林奠咁樣做上去，咪上到上流社會

香港打工皇帝係霍建寧，排隊都未到基爾獸

Hong Kong Club 更加 elitist

係，qe後根本就係有錢大家族既天下

冇成本借唔知幾多百億買樓買股，係qe下所有資產只升不跌，代價就由賤民食哂

霍生做長和ceo, 剩係呢個title都殺晒大部分偽富豪，仲未計佢自己d個人投資，佢身家冇一百都至少6，70億

男嘅 整容 練肌肉 做舞踩導師

咁me哥呢

只係舉個快捷例子
幾時有話佔多數？

而且講緊呢一代點 躋身 上流社會 wor....

名門望族有幾多唔係阿爺阿爸已經開始有$？

2 30都未到上流

咪就中流係中流嘅入場券咋

師兄你應該三樣嘢都冇試過

眼殘但係二三十萬超過咗中流啦,夾起中間

睇下我me哥搞宴會係邊度擺，咪又係乜乜酒家...司儀咪又係范振鋒兩公婆，嘉賓咪又係吳國敬

黑黎講洗米算係撈得最掂，當然仲有人勁過佢，不過低調

竟然戇鳩到以為努力讀書就可以做到醫生

出世個吓唔係就唔係

唔好講笑啦爭幾條街

呢個post講上流整個4 50k出黎...
比較專業既工做幾年都大把有50

但係以樓主講緊既上流黎比 最少一個月真係幾十萬果種 先叫到中流啦
而上流講緊幾億身家以上

澳門最勁又最低調嗰個都俾人拉鳩左啦

底蘊問題
冇呢樣野內耗人類 我想像唔到個發展

agree,係咁畀人話醫生做上流會易過律師,其實我講緊係幾億身家嗰種而唔係穩定幾十萬一個月

睇你想到乜級數

如果去到權力有影響力 你呢世都去唔到
本身要世世代代嘅家族 簡單啲 父幹

如果單純有錢 咁就睇你資質

Brian Cha，YYLam點計？

巴打好重怨氣

你都唔明人地講咩 人地慳唔係 唔會洗錢買可樂飲咁慘 係佢有好多錢 你用係娛樂方面係資產1% 有錢人仲慳 0.1% 但都多過你 明明咁有錢 都係小數上面追討 但人地都係洗得多過你 明明好多錢但唔肯點洗返個比例 有時 仲貪心 仲慳家過你 同埋 豪宅 跑車 會轉售 即係人地買幾百萬一隻錶 賣返出去 計返成本可能比你 買d g shock 平 因為你隻垃圾錶 無轉賣價值

正解，無人識先高章
（不過條數要大啲啦都係）

人地興趣講農場，酒園，養馬，做生意。
錢唔係最重要了。

部分正確
想問你，有冇酒店龍頭逼政府立法例Ban左AirBnb，有冇零售商逼政府立法Ban Amazon，淘寶？
每個年代都有發達途徑，差在你選擇比藉口自己定改變自己。

咪係, 要講就講身家
政府成日講18000~19000收入中位數, 係講緊就業中位數
有錢人啲資產增值點會公佈
用就業收入嚟判斷係無撚用

中位數≠平均數
就算公佈對中位數影響微乎其微

去問屌晒巴

屌呢個世界真係好唔公平投胎好命嘅就晚晚攬女鋸和牛，大把資源時間增值自己，fg第一份工就已經係大公司經理。唔好命嘅就晚晚瞓廳瞓梳化同啲蚊蟲一齊，朝早未夠7點就俾屋企人嘈醒，月頭出糧就俾老豆老母催交家用，然後就俾人話係垃圾廢柴唔上進，久而久之就真係覺得自己真係一件垃圾

有錢，未必有權
有權，自然有錢
(小弟咩都無）

但連仔佢都唔係上流人士

連呢住幾時變咗做上流人士？

所以好想重抽

佢出入粉嶺高球會？木球會？遊艇會？

當空裝打機
都係一種特別體驗黎

要返工要等人出糧真係去唔到上流階級

但其他人一出場全副武裝
我點打？扮死屍？

佢講突圍而出,成功創業嘛.

可以資產增值，股票債、樓商品賺，而無就業收入
計就業嗰班，唔就業嘅唔包，咁呢個收入統計對決定階層有用？

只係俾打工仔睇下自己嘅位置，雖然都係無撚用

我無講過呀,樓主講緊創唔到業嘛,咪講下連尼住威水史.

做實業白手興家果d咪係
你有幾何見嘉道理出來講野
出街會比人當廢老啦
得罪講句
佢單拖行入半島都冇人知佢係老闆

空裝玩死唔去已經好叻啦
當生存模式咁玩

我想講佢成功創業,係有料啫.我無講過佢係上流人士,想反駁樓主唔係富二代先創到業,唔通啲餐廳老闆個個都富二代咩.

事實上冇乜人show 連尼住喎
只不過係啲人唔gur 林祖舜先過嚟咋嘛

讀多D書啦
知識係無價寶
俾你做machine learning你識咩？
唔識點解人地要俾錢俾機會你？

老實講你搵到4-5億都去唔到上流社會
培養你下一代上去就有可能

上市果間餐廳翠乜 個老闆去到果啲圈子咪又係畀人笑

知識係無價
但係如果我讀 / 睇嘅書唔fit 個時代點計

問題係我冇話想玩冇啦啦推我出黎jm9
窮人生仔正仆街，冇錢冇本事就唔好害下一代

係咁的話
好明顯你無接受過 tertiary education

$200一個餐先一年一次咁你地平時一家出街食飯食咩餐廳？有時去間靚少少酒樓除番都會貴過$200/位喎

你講緊嘅野同我講連尼住創業關咩事==
咁你寫唔寫到個連登出嚟先?

我無否認有家底係有優勢,貪富懸殊只會愈嚟愈嚴重,社會流動性低,窮人係去唔到上流社會.

我只係想反駁樓主呢種中產,去到外國讀書仲係到怨天怨地.反觀連尼住ive仔,仲有好多好多由廚房佬變餐廳老闆個啲.佢有冇付出努力,佢有冇料先,唔好係到賴三賴四話只有有家底背景先創到業.

億香港得既

近廿年捉到樓市升浪，訓身炒有人去到億

有啲同屋苑既fd 由細挽到大 佢屋企有好幾個單位 屋企仔女個個都出去貴族學校讀 都已經覺得唔同世界 4 5億身家既人真心諗唔夠膽諗 所以唔夠人地比又點有可能上到去

佢同老公唔係只係靠家族信託每月出糧咩？就算佢老公死咗都唔會好多錢到佢手咋喎

我睇書自學 但唔中意為錢而學

唔係有錢就代表係上流, 正如鍠疤拜都唔會俾鏝鈀進入佢哋個圈子一樣.
要有歷史底縕

咁呢啲人脈幫到你嗎？
有幾億未？

花緊每一分 每一毫 都同生意佬有關
點會無價值

有仔女既咪圍埋班c9傾仔女
咁樣都仲易少少

其實呢10-20年唔少富豪都白手起家出黎（科網界）
背景有窮人有中產
最後入到上流
當然人數好少
但上流本身就得好少人
有人落馬就自然有人補上

醫生律師做到top
即龍中之中啦
為錢不如從商仲好啦戇鳩

呢個理論我都講咗好耐
所以要人“上進”係戇鳩

咪又即係天才
唔係天才嘅人努力都係廢

我去公司註冊處登記
我就已經可以叫做創咗業

只不過係成功發圍嘅機會有幾大

你淨係見到連尼住呢一個成功例子
你有冇諗過背後有幾多個人係創業失敗破產

香港出過幾多個連尼住？

仲有我寫唔寫到個連登出嚟
關呢一個討論咩事？

上流唔止睇身家㗎
真係要睇埋係祖宗
你今代努力啲
你下一代又努力啲
五代之後都可能可以累積唔少嘅

然後俾自己個仔輸哂

冇㗎啦，就算俾你屎忽撞棍唔知搞咩生意做咗富豪都唔會躋身到，除非你之後再娶返個名門老婆

Old Money歧視New Money是常識吧

簡單啲答你廢事晒時間

1.你唔好小學雞啦，係到捉字蝨，樓主係寫成功創業，唔係普通去開公司。

2.我無話過每個人都會成功喎，我就係窮撚公屋。

3.你有冇睇飲食男女（蘋果），唔少廚房佬轉身開鋪頭。我唔係話每個人都會成功，我只係想反駁樓主咩只有鍾培生先成功創業。

4.你終於肯讚連尼住。非常好，你前文俾我感覺，你只係覺得佢好運。

5.你前文講連登唔係因為連尼住實力依成功都唔關呢個討論事啦，我見你好似睇唔起連尼住咪叫你寫個出嚟。

6.唔好再覆我啦，當係你啱，你贏啦，夠鐘瞓教啦。

7.請你起一起樓主底，人地話買樓喇，又炒股。我哋仲係到討論嚟做咩，我窮撚係到討論中產上唔上流到。

多年cd-rom請問block咗你仲睇唔睇到你覆我，會照有通知

點解上流社會=快樂？
你要錢嘅其實做中產都好足夠

讀書時都有接觸過啲所謂上流
其實佢哋都好小圈子
成日比較邊個渣咩車 着咩牌子嘅衫
唔覺佢地特別開心自在 好多快樂都係物質上
不過佢地從小就多資源所以好多都醒目係真嘅

青獅保險r單地方黎，係堅料入俘虜會

有錢有人脈真
無人賞識有才華都無用
無才華有錢有人脈仲有d用

其實冇n代
應該最多兩代
仲有文革顛覆咗

以前係有白手興家
又唔使否定呢樣嘢
係生不逢時啫

係囉
唔明啲人成日話讀好啲書做醫生律師就做到有錢人

大佬李嘉誠同醫生身家真係有得比
大劉都多幾萬倍啦

炒股

先生認識下咩叫資本主義，明下大富翁理論
先再發表偉論

咩家道中落嗰堆完全過撚晒時

投胎仲快
根本冇可能入到
樓主有樣野講得中
搞移民果D大部分都係中小產,
過去就落地生活,留係HK根本玩唔起

你話有冇好有錢果D移民?
有,但人地移民都只不過係轉移資產
分分鐘一年返一次HK都仲得
對比中小產果D,今生後就係外國生活唔同

你連成班同學係上流都唔入流
咁連登仔何德何能幫到你？
而加既上流實係出生已定
你要白手起家頂盡俾你搵到錢
你都唔會入到上流
因為你無家族啊

岩, 就算公屋好靚/樣中上果D,
化妝同埋個頭髮SET到成個蒲精咁,
你估D有錢人睇唔出你咩料咩

而家果D所謂 IG女神, 100個有99.9個都係蒲妹格/蒲妹look
上流見到呢d真係當係玩具
拖出街都嫌cheap

yylam係 教育界打工皇帝
劉熾平騰訊那位都係香港打工皇帝

洗米華

已經一早就接受左自己係個凡人

資本主義就係咁，貧者愈貧富者越富

徐就唔算啦... 佢老公只係白底啫

白手興家 發到達=入咗上流社會？ 少年你太年輕了

到第2 代先算

起碼啦 見你生著個廢ge 等你死左溶左你個仔就有

依家重興傳統上流社會？ D上流都撈唔掂，有新一堆超級富豪

鍾培生屋企都係傳統收租佬.......佢創業成唔成功就唔知, 資金多不求人就實制

從來只食茶餐廳，除咗同老一輩嗰陣
我呀媽自己一個連茶餐廳都嫌貴，多數食個魚柳包，或者炒麵/腸粉，好少自己食貴過$20

繼續無logic
你都係收皮啦
即係有錢佬只肯用身家既0.1%買架勞斯萊斯叫唔捨得洗錢
窮人坐的士 就係捨得洗錢

愈有錢 >愈孤寒 > 生活愈撚cheap
其實你點兜都兜唔撚到架喇

而家唔興傳統old money,要Elon Musk果D先叫in
但共通點就係天份+中產出生+名校大學+原生美國籍
香港出世又窮,慘過食屎

我覆緊你 生活愈cheap 一定唔係 佢錯
佢地唔洗買 d 朋友有禮物 唔要既野俾佢 生活都好過香港9成人 但跑車果d 例子 你舉得唔岩 大把人渣完仲有賺 佢地r 朋友 既餐廳 r 朋友免費既活動 個人好cheap 但生活一d 都唔cheap 我工作關係識幾個
月球人極低消費 食飯朋友請開 古董店老闆 左偷右偷 牙籤筒都拎返屋企用

我認同有d好cheap 既有錢人, 佢地天生性格就係咁cheap, 就算佢哋有日無晒d錢 佢地都一樣會咁cheap

但問心你講果d cheap行為, 你覺得窮人做多定有錢人做多？

有錢人> 性格cheap 其實都係膠論黎

淨係食茶餐廳呢啲叫戇鳩
食撚到中風脂肪肝 幾多錢都醫唔返
多謝你分享一個咁有趣又勵志嘅故事 話俾我地知原來智力唔正常都有機會做中產

200蚊一餐就叫高級 作故都做下資料搜集啦 公屋仔

保險雞

我以前隔離班有個女仔做左

年薪幾百萬

分明用床單換返黎

窮人cheap 係有 但好多都係大洗 食飯幾百蚊一餐 日日飲珍奶 去旅行用最好酒店 請朋友食飯
有錢人 唔係探親唔去旅行 去到住朋友屋企 食包食燒味飯又一餐 同埋人地左r 右r 既得益價值仲高
你問邊個多 大數法則 一定窮人多 但有錢人慳錢條線定得好緊 好堅持 窮人比較鬆 算啦 都買唔到樓 買車算 今餐豪d 一次半次 人地叫請食飯 唔好意思推 明唔明有錢人果種cheap 未 不過我係欣賞既 重點係 有錢人做好多cheap 野 但都仲好有錢 生活圈既人都係佢地身邊 繼續有著數r 因為你r 佢 佢r 返你 但你都係慷他人之慨

大把人渣完仲有賺
又黎on9 logic
玩跑車可以有賺既 ，真係極極極少數，可以去到收藏品會升值既車，唔會點拎黎渣
一般量產既跑車 會拎黎玩既 無可能賺

唔係200蚊就高級 但就係唔肯洗多過200蚊係食果到 對於咁多年都食茶記既人 200蚊算高級有咩問題？ btw 茶記係唔健康 但出街食 間間都唔健康嫁啦
同埋蒸魚 小炒二味 煲仔飯有幾唔健康？ 定你覺得茶記係得加工肉 下下煎炸 重調味料？ 咁屋企自己煮先得了 但都唔好煮 和牛 鵝肝 拖羅 d 靚野 一食你唔係健康得過佢好多

超跑揸完重有賺就無咩野機會, 不過好多有錢人唔會幫架車買齊option。 原因係D option 無re-sell value。佢地通常買最基本嘅版本, 揸得1,2年就放架車出去賣。

佢作唔作就唔知
但認同你講為左慳錢餐餐茶餐廳，真係好少有錢人會咁做

人地生活上通常好注重營養同健康
呢啲係窮人睇唔到既分別
仲有好多野食都可以唔過$200，真係無必要食茶餐廳

即使佢講真，我都幾肯定個有錢人係個無常識/無life既極端例子，一係就只係唔想晒時間同佢地坐底慢慢食好野佢就以為人地好慳

係 「上流社會」錢係小事
個個都有 名望先係重點
有錢但人地心裡覺得你襯唔起佢地個階層先係問題

D傻人好鍾意用極端例子，然後話大把/好多係咁
明明根本唔正常 唔合理 所謂既大把都唔知有冇1%

然後就用黎label 果樣野
有錢人 #係慳 #係cheap #無品 #低調
其實並不反映現實大多數既情況

連登係咁上次見有個post都好多人講到有錢人=著到爛身爛勢，窮人先身光頸靚笑到我

齊來迎接共產天堂
消除一切private property

唔信唔撚好信

香港女首富甘比全身名牌
一隻袋都幾百萬

中產都未做到就覺得一餐200蚊唔係錢咁，等你搵到幾十萬以上一個月先躝出嚟吠

完全唔明條友咩concept，有錢一定要洗係食上面？同埋孤寒呢啲嘢係天生，孤寒嘅人幾有錢都孤寒，闊佬嘅人窮都闊佬

你舒服咪得

到死個陣 除左 銀行多幾個0之外
幾十年人生同搵萬5既人無分別
你ok咪得

食200蚊餐飯咁普通既嘢
我諗無人會覺得要搵幾十萬一個月先食得起

人地話200蚊一餐係貴價餐廳 但事實上200蚊一餐唔叫貴價餐廳 你理解能力有問題？

起一起底 咁多時間開垃圾post 呢位巴打高質極都有限

唔撚會再覆你呢啲垃圾人 今次覆你 當蝕俾你

撈偏
走私
製毒
打劫

你咁執着，咁咪再分中下、中中、中上
分完再分上中下囉

分類師

點知你啫，只係覺得純講~45k收入連中都未到，中流係你提嘅，倒返轉話我分類都有

我諗做得有錢人都唔會係齋靠儲蓄買平野

人哋舊金一定係大到就算日日瞓喺張床度乜都唔做， 佢嘅資產都會慢慢咁增值， 無論佢點樣揮霍， 只要唔係極度過分

增值速度永遠大過使用速度， 你靠儲蓄同買平野過100年都唔會有佢呢種生活

仲有你話有錢人買平嘢， 真係得啖笑， 乜法拉利好平咩？

你理解錯左我話買平野嘅意思。佢地係傾點樣買車嗰陣避首次登記稅，去邊d國家買遊艇／名錶會平過香港一截。佢地會維持一定嘅生活享受得黎，但係唔會比無必要嘅錢。

又黎識得人系列

成班月入三萬都冇既窮閪討論點樣躋身上流
屌你老母呢個post有1%既人搵到六位數一個月我當你贏

幾億身家叫上流社會
咁bob叔，林作呢d都叫上流社會啦
真正既上流社會係大劉，何鴻燊呢d

屌你老母臭閪人地包幾件model返去屌足成個月又同你講咩

唔撚識字定點呀

其實一個人有冇錢真係唔係用洗錢衡量
睇字啦屌你老母臭閪
你老母咪俾人包返去屌生左你個死賤種

首先唔好犯法搞抗爭
俾人拉咗留案底就咩上流機會都冇

唔好排快期住
依家咁樣款爆
因間你同普通排冇分別

咁含唔含淚跟駕院好

不如你問下自己點解要上上流社會嘅？

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一桶金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

未必嘅
運氣際遇都可以識到auntie uncle
不過真係無必勝法
都係by chance
有記者問過Mark Cuban發達有咩心得
佢都係答運氣

真係貧窮限制了思想...人地求其洗下幾十,一百萬算咩錢...慳到咪幾開心咁...

我都係。

男人, 學跳老舞...
女人,一律見意做.... .

"慳到咪幾開心咁?"講乜?
正常一個人生活必需開支洗唔洗一百幾十萬? 如果唔洗，你點慳到一百幾十萬返黎?

憎人富貴厭人貧
想發達下世啦你

九唔搭八

食雲煙咪得

無辦法，基層要咁做係窮少當贏，唔夠有錢人玩，只可以講生性既話窮不出三代。

你窮

撈偏

買tesla

你都有得去外國讀書啦
仲想點

巴打你係我分身？ 差唔多一樣
除左我窮過你之外
可唔可以分享下
無同佢一齊之後點處理果種自卑感

「之前有個有錢女追自己」

巴打做咩唔放手一搏？
李嘉誠開頭都係靠老婆

又無話太自卑喎
唔一齊係純粹覺得差距有d大
我返屋企係搭𨋢
人地係返到屋企再搭𨋢入房
我份人好撚蠢 成日都阿Q精神
覺得自己比上不足 但比下都叫有餘
同埋無同佢一齊姐 但大家仲係好好朋友

我唔係扮乜野好有骨氣「唔要靠女人 唔要食軟飯」果d
不過相處過就明
自問一個興趣幾大就係食
香港有星嘅餐廳都食過八九成
頂盡咪二三千一餐
有次同果個女仔去食飯
佢好平淡語氣咁order開左枝酒 (睇得出係成日嗌 慣左)
埋單淨係枝野都5位數
佢唔係果d知我請食飯就嗌貴果d
但細心d就會發現
大家生活背景唔同 好難一齊
除非你同佢一齊嘅目的係食左人地家族果幾十億
但又自知不足 又唔靚仔又唔高大

多啲幫人

調返轉點解你知道對方一定唔會適應幾十蚊一百蚊一餐
食過好嘢唔代表食唔返cheap嘢
(爭鮮嗰啲真係食完會肚屙嘅例外)

隨緣啦
唔想高攀人地

巴打可能我地愛情觀有少少分別
我係覺得同一個異性相識相處一定做自己最真實果面
同埋唔會太大程度去adapt
如果唔係最真實果面/要為左一個而「適應」
我自己覺得唔會太長久
因為都唔係true self

唔係愛情觀唔同而係你太自卑啫

你係質疑緊無可能靠1蚊1蚊咁慳變成有錢人，而我係講緊有錢人都唔可以無止境咁揮霍，佢地一樣會搵地方減少不必要嘅開支。若果你唔明兩個講法嘅分別，咁我覺得無必要拗落下去。

其實係有錢人好大機會係做生意，而生意人本身就係會超級精打細算
佢地對平嘅概念唔係好少錢好抵，而係值唔值，唔值果個價嘅佢睬你都有味

Ex係生意人，真係幾百都要同員工計到盡，架勞斯萊斯一個月淨係保養都50萬，但請司機嘅人工就篤晒算盤，好彩對我唔算孤寒我都費事駛佢啲錢，費事佢以為我貪錢先同佢一齊